\section*{Задача}

Умова задачі і опис ФП для варіанту

\begin{tabular}{|l|l|l|}
	\hline
	Номер варианта & Задача & ФП  \\ \hline
	3              & 11     & ФП7 \\ \hline
\end{tabular}

Задача полягає у виборі одного з трьох варіантів устаткування для медичного підприємства за критеріями «безпека», «клінічні фактори», «біомедична інженерія» і «витрати». НМПП критеріїв дорівнює

\[
	D_c = \cb{
	\begin{array}{cccc}
		1 & \tilde 3 & \tilde 1 & \lfrac1{\tilde 3} \\
		\lfrac1{\tilde 3} & 1 & \lfrac1{\tilde 5} & \lfrac1{\tilde 3}\\
		\tilde 1& \tilde 5& 1 & \lfrac1{\tilde 2} \\
		\tilde 3 & \tilde 3 & \tilde 2 & 1
	\end{array}}
\]

НМПП альтернатив за критеріями наступні:

\[
	D_1 = \cb{
		\begin{array}{ccc}
			1 & \tilde 3 & \tilde 5 \\
			\lfrac1{\tilde 3} & 1  & \tilde 2 \\
			\lfrac1{\tilde 5} & \lfrac 1{\tilde 2} & 1
		\end{array}
	},
	D_2 = \cb{
		\begin{array}{ccc}
			1 & \lfrac1{\tilde 4} & \lfrac1{\tilde 5} \\
			\tilde 4 & 1 & \lfrac1{\tilde 3} \\
			\tilde 5 & \tilde 3 & 1 
		\end{array}
	}
\]
\[	
	D_3 = \cb{
		\begin{array}{ccc}
		1 & \tilde 1 & \lfrac1{\tilde 3} \\
		\tilde 1& 1 & \tilde 1 \\
		\tilde 3& \tilde 1 & 1 
		\end{array}
	},
	D_4 = \cb{
		\begin{array}{ccc}
		1 & \lfrac1{\tilde 5} & \tilde 1 \\
		\tilde 5& 1 & \tilde 3 \\
		\tilde 1 & \lfrac1{\tilde 3} & 1 
		\end{array}
	}
\]

Опис нечітких фундаментальних шкал з функціями приналежності (в моему випадку функція приналежності має трапецевидний вид):

\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|}
		\hline
		Лінгвістична змінна & ФП7 \\ \hline
		Рівна важливість \td 1 & \td 1 = (1, 1, 1, 2) \\ \hline
		Слабка перевага \td 3 & \td 3 = (2, 2.5, 3.5, 4) \\ \hline
		Сильна перевага \td 5 & \td 5 = (4, 4.5, 5.5, 6) \\ \hline
		Дуже сильна перевага \td 7& \td 7 = (6, 6.5, 7.5, 8) \\ \hline
		Абсолютна перевага \td 9 & \td 9 = (8, 9, 9, 9) \\ \hline
		$
		\begin{matrix}
		\text{Проміжні значення} \\
		\td 2 ~ \td 4 ~ \td 6 ~ \td 8
		\end{matrix} $  & $ \begin{matrix}
		\td 2 = (1, 1.5, 2.5, 3) \\
		\td 4 = (3, 3.5, 4.5, 5) \\
		\td 6 = (5, 5.5, 6.5, 7) \\
		\td 8 = (7, 7.5, 8.5, 9)
		\end{matrix} $ \\ \hline
	\end{tabular}
\end{center}

Знайдемо інтервальні матриці попарних порівнянь для двох рівнів альфа - 0 та 0.5. Далі знайдемо для них інтервальні ваги.

\subsection*{Для рівня $\alpha$ = 0}
\[
D_c=\cb{\begin{array}{cccc}(1.000;1.000)&(2.000;4.000)&(1.000;2.000)&(0.250;0.500)\\(0.250;0.500)&(1.000;1.000)&(0.167;0.250)&(0.250;0.500)\\(0.500;1.000)&(4.000;6.000)&(1.000;1.000)&(0.333;1.000)\\(2.000;4.000)&(2.000;4.000)&(1.000;3.000)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

Матриця $D_c$ несумісна. Знайдемо найменше розширення

\[
D_c=\cb{\begin{array}{cccc}(1.000;1.000)&(2.000;4.000)&(1.000;2.000)&(0.250;0.500)\\(0.250;0.500)&(1.000;1.000)&(0.167;0.500)&(0.250;0.500)\\(0.500;1.000)&(2.000;6.000)&(1.000;1.000)&(0.333;1.000)\\(2.000;4.000)&(2.000;4.000)&(1.000;3.000)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

\[
D_1=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(2.000;4.000)&(4.000;6.000)\\(0.250;0.500)&(1.000;1.000)&(1.000;3.000)\\(0.167;0.250)&(0.333;1.000)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

\[
D_2=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(0.200;0.333)&(0.167;0.250)\\(3.000;5.000)&(1.000;1.000)&(0.250;0.500)\\(4.000;6.000)&(2.000;4.000)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

\[
D_3=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(1.000;2.000)&(0.250;0.500)\\(0.500;1.000)&(1.000;1.000)&(1.000;2.000)\\(2.000;4.000)&(0.500;1.000)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

Матриця $D_3$ несумісна. Знайдемо найменше розширення
\[
D_3=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(1.000;2.000)&(0.250;1.000)\\(0.500;1.000)&(1.000;1.000)&(1.000;2.000)\\(1.000;4.000)&(0.500;1.000)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

\[
D_4=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(0.167;0.250)&(1.000;2.000)\\(4.000;6.000)&(1.000;1.000)&(2.000;4.000)\\(0.500;1.000)&(0.250;0.500)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

Отримали такі ваги:
\begin{eqnarray*}
	w_c&=&((0.222;0.222);(0.111;0.111);(0.222;0.222);(0.444;0.444)) \\
	w_1&=&((0.571;0.706);(0.167;0.300);(0.100;0.167)) \\ 
	w_2&=&((0.100;0.100);(0.300;0.300);(0.600;0.600)) \\
	w_3&=&((0.333;0.333);(0.333;0.333);(0.333;0.333)) \\
	w_4&=&((0.167;0.167);(0.667;0.667);(0.167;0.167)) 
\end{eqnarray*}

\subsection*{Для рівня $\alpha$ = 0.5}

\[
D_c=\cb{\begin{array}{cccc}(1.000;1.000)&(2.250;3.750)&(1.000;1.500)&(0.267;0.444)\\(0.267;0.444)&(1.000;1.000)&(0.174;0.235)&(0.267;0.444)\\(0.667;1.000)&(4.250;5.750)&(1.000;1.000)&(0.364;0.800)\\(2.250;3.750)&(2.250;3.750)&(1.250;2.750)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

Матриця $D_c$ несумісна. Знайдемо найменше розширення
\[
D_c=\cb{\begin{array}{cccc}(1.000;1.000)&(2.250;3.750)&(0.556;1.500)&(0.267;0.444)\\(0.267;0.444)&(1.000;1.000)&(0.174;0.247)&(0.198;0.444)\\(0.667;1.800)&(4.050;5.750)&(1.000;1.000)&(0.364;0.800)\\(2.250;3.750)&(2.250;5.062)&(1.250;2.750)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

\[
D_1=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(2.250;3.750)&(4.250;5.750)\\(0.267;0.444)&(1.000;1.000)&(1.250;2.750)\\(0.174;0.235)&(0.364;0.800)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

\[
D_2=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(0.211;0.308)&(0.174;0.235)\\(3.250;4.750)&(1.000;1.000)&(0.267;0.444)\\(4.250;5.750)&(2.250;3.750)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

Матриця $D_2$ несумісна. Знайдемо найменше розширення
\[
D_2=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(0.211;0.391)&(0.174;0.235)\\(2.556;4.750)&(1.000;1.000)&(0.267;0.444)\\(4.250;5.750)&(2.250;3.750)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

\[
D_3=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(1.000;1.500)&(0.267;0.444)\\(0.667;1.000)&(1.000;1.000)&(1.000;1.500)\\(2.250;3.750)&(0.667;1.000)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

Матриця $D_3$ несумісна. Знайдемо найменше розширення
\[
D_3=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(1.000;1.500)&(0.267;1.000)\\(0.667;1.000)&(1.000;1.000)&(1.000;1.500)\\(1.000;3.750)&(0.667;1.000)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

\[
D_4=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(0.174;0.235)&(1.000;1.500)\\(4.250;5.750)&(1.000;1.000)&(2.250;3.750)\\(0.667;1.000)&(0.267;0.444)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

Матриця $D_4$ несумісна. Знайдемо найменше розширення
\[
D_4=\cb{\begin{array}{ccc}(1.000;1.000)&(0.174;0.267)&(1.000;1.500)\\(3.750;5.750)&(1.000;1.000)&(2.250;3.750)\\(0.667;1.000)&(0.267;0.444)&(1.000;1.000)\end{array}}
\]

Отримали ваги:
\begin{eqnarray*}
w_c&=&((0.182;0.182);(0.081;0.081);(0.328;0.328);(0.410;0.410)) \\
w_1&=&((0.595;0.694);(0.180;0.275);(0.107;0.154)) \\
w_2&=&((0.107;0.107);(0.275;0.275);(0.618;0.618))  \\
w_3&=&((0.333;0.333);(0.333;0.333);(0.333;0.333)) \\
w_4&=&((0.174;0.174);(0.652;0.652);(0.174;0.174)) 
\end{eqnarray*}

